**PSG-1**（[德文](../Page/德语.md "wikilink")：**P**räzisions-**S**charfschützen-**G**ewehr，意為：「[精確射手步槍](../Page/精確射手步槍.md "wikilink")」），是由[黑克勒-科赫生产的一种](../Page/黑克勒-科赫.md "wikilink")[半自动](../Page/半自动步枪.md "wikilink")[狙击步枪](../Page/狙击步枪.md "wikilink")。

## 历史

据说。当时的[西德警察无法迅速与](../Page/西德.md "wikilink")[恐怖分子交战从而保护](../Page/恐怖分子.md "wikilink")[人质](../Page/人质.md "wikilink")。[黑克勒-科赫自此后受委托研发一种高精度](../Page/黑克勒-科赫.md "wikilink")，大容量[彈匣](../Page/彈匣.md "wikilink")，适合警用的半自動步枪。

PSG-1因其可靠性和良好的表现受到广泛赞誉，通常和精锐[狙击作战单位联系在一起](../Page/狙击.md "wikilink")。但由于此枪高昂的费用（每支12000[美元](../Page/美元.md "wikilink")）和美国政府的进口限制，截止至2005年底此枪在美国的数量不超过400支，而且其中绝大部分为私人收藏家所拥有。

## 特性

PSG-1步枪在机械上基于[HK
G3并且具有一个低噪音的助推器](../Page/HK_G3自動步槍.md "wikilink")（类似于之前用于[M16A1/A2/A3/A4上的](../Page/M16突擊步槍.md "wikilink")[復進助推器](../Page/復進助推器.md "wikilink")）。PSG-1的预期精确度小于一个[角分](../Page/角分.md "wikilink")，并被认为是最精确的半自动狙击步枪之一。该枪能在300米的距离上连续将50发子弹打入一个直径为8厘米的圆圈。

所有的PSG-1步枪都没有机械瞄具，而是装备有照明的Hensoldt
6×42瞄准镜，浮动重型枪管和可调节枪托。PSG-1的枪托是由高密塑料制成，黑色粗糙表面，并且可以调向任何角度以适合所有使用者的需要。它可以调整长度、可旋尾盖（pivoting
butt cap）和调节的高低。前端还装置了一个T型槽以配合旋转挂带（sling
swivel）或三脚架。该步枪还有一个可以拆卸调整的扳机部件，可以令使用者更易适应该枪。扳机的行程可以调整，也可以从扳机护圈中拆下。

PSG-1的另一个独特之处在于子弹击发之后弹壳弹出的力量相当大，据说可以弹出10米之远。虽然对于警方的[狙击手来说不是个问题](../Page/狙击手.md "wikilink")，但却很大程度上限制了其在军队的使用，因为这很容易暴露狙击手的位置。在清扫使用地点的时候黄铜弹壳也很难被找到。

## PSG-1A1

2006年[Heckler &
Koch发布了PSG](../Page/黑克勒-科赫.md "wikilink")-1A1，主要有两项改变。首先，握把在角度上逆时针转了一点，因为在原型号上当它被锁住向正后方时，很容易阻碍到狙击步枪上常用的远距离瞄准镜的使用。第二个改变是替换了Hensoldt
6x42瞄准镜。非警方用户经常觉得这个瞄准镜的准线太简单，600米的范围也太小。另外，其电池充电和替换均很困难。最大的问题是，Hensoldt在美国境内不负责修理这款瞄准镜。出于以上原因，PSG-1A1上标配的是Schmidt
& Bender 3-12x50 Police Marksman II瞄准镜，用34毫米固定環來固定。

## 使用國家和地區

[Busc-crosse.png](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Busc-crosse.png "fig:Busc-crosse.png")
[PSG1_and_MSG_90.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:PSG1_and_MSG_90.jpg "fig:PSG1_and_MSG_90.jpg")（上）\]\]

  -   -
  -   - 特種部隊單位
      - 特警單位

  -
  -
  -
  -   - 巴西陸軍
      - 巴西空軍
      - 執法機構

  -   - 軍警特種部隊（PSG-1A1）

  -   - 特警單位

  -
  -   - 克羅地亞陸軍特別行動旅

  -
  -   - [人民警察第9連](../Page/第9勤務部隊.md "wikilink")\[1\]

  -
  -   - 特警單位

  -   - 特警單位

  -   - [國家憲兵干預隊](../Page/國家憲兵干預隊.md "wikilink")

  -   - [德國聯邦警察第九國境守備隊](../Page/德國聯邦警察第九國境守備隊.md "wikilink")
      - [特別行動突擊隊](../Page/特別行動突擊隊.md "wikilink")
      - [德國聯邦國防軍](../Page/德國聯邦國防軍.md "wikilink")[特種部隊指令部](../Page/特種部隊指令部.md "wikilink")

  -   - 特警單位

  -
  -   - [香港警務處](../Page/香港警務處.md "wikilink")[機場特警組](../Page/機場特警組.md "wikilink")
      - [特別任務連](../Page/特別任務連.md "wikilink")

  -   - [印度陸軍](../Page/印度陸軍.md "wikilink")
      - 國家安全保安隊

  -
  -   - 伊拉克陸軍

  -   - [以色列國防軍](../Page/以色列國防軍.md "wikilink")

  -   - 特警單位
      - [卡賓槍騎兵](../Page/卡賓槍騎兵.md "wikilink")[特別干預組](../Page/特別干預組_\(義大利\).md "wikilink")

  -
  -   - [特殊急襲部隊](../Page/特殊急襲部隊.md "wikilink")

  -
  -   - 立陶宛武裝部隊

  -   - 大公國警察特别單位

  -   - [澳門治安警察局](../Page/治安警察局.md "wikilink")[特别行動組](../Page/特别行動組.md "wikilink")

  -   - 特種部隊單位
      - 特警單位

  -
  -
  -
  -   - 特警單位

  -
  -   - 巴基斯坦陸軍（特許生產型）

  -   - 總統安全組
      - [菲律賓國家警察特別行動部隊](../Page/菲律賓國家警察.md "wikilink")

  -   - 波蘭武裝部隊[行動應變及機動組](../Page/行動應變及機動組.md "wikilink")

  -   - [特別行動組](../Page/特別行動組_\(葡萄牙\).md "wikilink")

  -
  -   - [聯邦警衛局](../Page/聯邦警衛局.md "wikilink")

  -
  -   - 特警單位

  -
  -
  -   - [大韓民國海軍特戰戰團](../Page/大韓民國海軍特戰戰團.md "wikilink")
      - [大韓民國第707特殊任務營](../Page/大韓民國第707特殊任務營.md "wikilink")
      - 特警單位

  -   - 特警單位

  -
  -
  -   - 特警單位

  -   - [警政署](../Page/警政署.md "wikilink")[維安特勤隊](../Page/維安特勤隊.md "wikilink")
      - [海洋委員會海巡署](../Page/海洋委員會海巡署.md "wikilink")[署偵防分署](../Page/海洋委員會海巡署偵防分署.md "wikilink")[海巡特勤隊](../Page/海巡特勤隊.md "wikilink")

  -   - 特種部隊單位

  -   - [英國陸軍](../Page/英國陸軍.md "wikilink")[特種空勤團](../Page/特種空勤團.md "wikilink")
      - 武裝警察單位

  -   - 個别地方警察局的[特種武器和戰術部隊](../Page/特種武器和戰術部隊.md "wikilink")
      - [聯邦調查局](../Page/聯邦調查局.md "wikilink")[人質拯救隊](../Page/人質拯救隊.md "wikilink")
      - [美國陸軍](../Page/美國陸軍.md "wikilink")[三角洲部隊](../Page/三角洲部隊.md "wikilink")

  -
  -
  -   - [越南人民軍](../Page/越南人民軍.md "wikilink")
      - 特警單位\[2\]

## 流行文化

### 電影

  - 2009年—《[神槍手](../Page/神鎗手_\(香港電影\).md "wikilink")》（The
    Sniper）：被陳新偉（O仔，[陳冠希飾演](../Page/陳冠希.md "wikilink")）在內的多名[特別任務連](../Page/特別任務連.md "wikilink")[狙擊手所使用](../Page/狙擊手.md "wikilink")。
  - 2016年—《[寒戰II](../Page/寒戰II.md "wikilink")》（Cold War
    II）：使用20發彈匣，被[特別任務連狙擊手所使用](../Page/特別任務連.md "wikilink")。

### 電子遊戲

  - 1998年—《[-{zh-hans:潜龙谍影;
    zh-hant:潛龍諜影;}-](../Page/潛龍諜影_\(遊戲\).md "wikilink")》（Metal
    Gear Solid）
  - 2002年—《[全球行動](../Page/全球行動.md "wikilink")》（Global
    Operation）：可選購額外彈匣或是高倍數瞄準具。
  - 2002年—《[-{zh-hans:命运战士2：双重螺旋;
    zh-hant:傭兵戰場2：雙重螺旋;}-](../Page/傭兵戰場2：雙重螺旋.md "wikilink")》（Soldier
    of Fortune II: Double Helix）：軍用版本MSG-90。
  - 2002年—《[-{zh-hans:秘密潜入2：隐秘行动;
    zh-hant:核武浩劫2;}-](../Page/秘密潜入2：隐秘行动.md "wikilink")》（IGI2
    Covert Strike）：在游戏中名称为PSG-1，另外有消音版PSG-1 SD。
  - 2007年—《[穿越火线](../Page/穿越火线.md "wikilink")》（Crossfire）：型號為PSG-1A1，命名為「PSG-1」，使用5發彈匣，瞄准镜只有1倍放大。
  - 2007年—《[-{zh-hans:反恐精英;
    zh-hant:絕對武力;}-Online](../Page/絕對武力Online.md "wikilink")》（Counter
    Strike
    Online）：型號為PSG-1A1，命名為「PSG-1」，使用5發彈匣，无法通过通常途径获得，台灣版需消費滿6000新臺幣、大陆版需消费满888人民币方可獲得。武器模組採用鏡像佈局（右手持槍時拋殼口在左邊）。
  - 2010年—《[-{zh-hans:使命召唤：黑色行动; zh-hk:使命召喚：黑色行動;
    zh-hant:決勝時刻：黑色行動;}-](../Page/決勝時刻：黑色行動.md "wikilink")》（Call
    of Duty: Black
    Ops）：型號為PSG1，奇怪地會在1960年代出現。於單機模式及聯機模式中出現，載彈量為5發，最高攜彈量為100發（單機模式）、40發（聯機模式）。聯機模式時於等級27解鎖，可使用改裝包括：延長彈匣、[ACOG光學瞄準鏡](../Page/先進戰鬥光學瞄準鏡.md "wikilink")、[紅外線探測式瞄具](../Page/紅外線.md "wikilink")、[抑制器和增大範圍瞄準鏡](../Page/抑制器.md "wikilink")。
  - 2010年—《[特種部隊Online](../Page/特種部隊Online.md "wikilink")》（Special Force
    Online）：目前推出的樂透武器版本：
      - 龍之魂PSG-1
      - 白金花雕PSG-1
      - 熾天使PSG-1
      - DRAGON PSG-1龍騰青天
      - 瘟疫PSG-1
      - 審判者黃金PSG-1
      - 進化PSG-1
      - PSG-1A1
      - 朱雀PSG-1
      - 百獸之王PSG-1
      - 臺灣第一PSG-1A1
      - 毒蛇PSG-1
      - 戰馬PSG-1
      - Vivid PSG-1 , 又稱為"翅膀PSG-1"
      - 櫻花PSG-1
      - 紅虎PSG-1
      - 神槍手PSG-1A1
      - 金蛇PSG-1A1
      - 落葉旋風PSG-1
      - 綿羊PSG-1(2015年)
      - Light PSG-1，擁有超輕重量，使得這把槍更好上手，目前還未販賣，只有活動領取3日試用。
      - 紫霞獨角PSG-1
  - 2010年—《[自由之心Online](../Page/自由之心Online.md "wikilink")》（Point Blank
    Online）：目前推出的商店武器版本：
      - PSG-1
      - PSG-1 S
  - 2013年—《[-{zh-hans:收获日;
    zh-hant:劫薪日;}-2](../Page/劫薪日2.md "wikilink")》（Payday
    2）：以["Gewehr 3 Rifle"的改裝版本登場](../Page/HK_G3自動步槍.md "wikilink")。

### 動畫

  - 2009年—《[幻靈鎮魂曲](../Page/幻靈鎮魂曲.md "wikilink")》（Phantom: Requiem for
    the Phantom）：被江漣/Ein所使用。
  - 2010年—《[學園默示錄](../Page/學園默示錄.md "wikilink")》（High school of the
    dead）
  - 2006年－《[名偵探柯南](../Page/名偵探柯南.md "wikilink")》(*Detective
    Conan*)：被黑暗組織的狙擊手-香緹(キャンティ、Chianti)所使用，依照情況換上G3後期型20發長彈匣。

## 参见

  - [狙击步枪](../Page/狙击步枪.md "wikilink")
  - [黑克勒-科赫](../Page/黑克勒-科赫.md "wikilink")，PSG1制造商
  - [HK MSG90](../Page/HK_MSG90狙擊步槍.md "wikilink")，PSG1的军用版本
  - [HK G3SG/1](../Page/HK_G3SG/1狙擊步槍.md "wikilink")，具全自動功能的G3狙擊版本
  - [HK SL9SD消聲狙擊步槍](../Page/HK_SL9SD消聲狙擊步槍.md "wikilink")，[HK
    SL8的](../Page/HK_SL8半自動步槍.md "wikilink")7.62毫米[口徑版本](../Page/口徑.md "wikilink")[消聲狙擊步槍](../Page/抑制器.md "wikilink")
  - [HK G28狙擊步槍](../Page/HK_G28狙擊步槍.md "wikilink")

## 參考文獻

<references/>

## 外部链接

  - —[Modern Firearms—Heckler & Koch PSG-1 sniper
    rifle](http://world.guns.ru/sniper/sniper-rifles/de/hk-psg-1-e.html)

  - —[Remtek—HK PSG-1](http://remtek.com/arms/hk/mil/psg1/psg1.htm)

  - —[HKPRO—PSG-1](https://web.archive.org/web/20100102061117/http://hkpro.com/index.php?option=com_content&view=article&id=99:psg1&catid=10:the-sniper-rifles&Itemid=5)

  - —[D Boy's Gun
    World—（枪炮世界）PSG1狙擊步槍](http://firearmsworld.net/german/hk/psg1/PSG1.htm)

[Category:黑克勒-科赫](../Category/黑克勒-科赫.md "wikilink")
[Category:半自動步槍](../Category/半自動步槍.md "wikilink")
[Category:狙击步枪](../Category/狙击步枪.md "wikilink")
[Category:精確射手步槍](../Category/精確射手步槍.md "wikilink")
[Category:7.62×51毫米槍械](../Category/7.62×51毫米槍械.md "wikilink")
[Category:德國槍械](../Category/德國槍械.md "wikilink") [Category:HK
G3衍生槍](../Category/HK_G3衍生槍.md "wikilink")

1.  <https://www.youtube.com/watch?t=610&v=RwK1wa6la5Y>
2.  <http://www.militaryphotos.net/forums/showthread.php?160628-Vietnam-People-s-Army-pictures/page73>